議事論事: 本土恐怖主義？；「見薇知著」嘉賓：資深大律師陳景生

本土恐怖主義？
香港在2002年通過《聯合國（反恐怖主義措施）條例》（第575章），但18年來從未被引用過，近期保安局和警務處高層公開表示，正跟律政司研究以《反恐條例》檢控爆炸品案疑犯，但法律界對此有不同觀點。有法律界人士認為，部分反送中示威者的行為已達恐怖主義級別，絕對適合引用《反恐條例》作出檢控；但亦有法律界人士認為，採用《反恐條例》檢控爆炸品案疑犯，是「殺雞用牛刀」的做法，擔心會被當局濫用來打壓異見人士。究竟香港是否真的受到恐怖活動威脅？以現行條例去處理相關案件，是否已經足夠？
（編導：羅燕雲）

「見薇知著」嘉賓：資深大律師陳景生

Pishhhhh

Pishhhhh
Pishhhhh

up

upupupupupupup

幫襯咗黃店未

五一買買買